<resources>
    <string name="app_name">Hakaton</string>
    <string name="title_activity_details">ScrollingActivity</string>
    <string name="large_text">
        "7 ноября пройдет торжественное шествие в честь 75-летней годовщины парада на Красной площади в Москве.
Парад 7 ноября 1941 года на Красной площади в Москве по силе воздействия на ход событий приравнивается к важнейшей военной операции. Он имел огромное значение для поднятия морального духа всей страны, показав миру, что Москва не сдается и боевой дух армии не сломлен. Это был первый парад в годы Великой Отечественной войны 1941-1945 годов.

Осенью 1941 года у стен столицы решалась судьба страны. В это время советские войска вели тяжелые оборонительные бои с фашистскими войсками. В некоторых местах линия фронта проходила в 30 километрах от центра города.

В этой обстановке руководство СССР приняло решение провести парад для укрепления морального духа советско… 7 ноября 1941 г. в 8 ч утра на Красной площади в Москве начался военный парад в ознаменование 24-й годовщины Октябрьской революции. Парад был проведён во время битвы за Москву, когда линия фронта проходила в нескольких десятках километров от города.

С октября 1941 г. Москва находилась на осадном положении. Эвакуация и строительство оборонительных сооружений на улицах города породило слухи о том, что И. В. Сталин и члены Политбюро ЦК КПСС покинули город. Чтобы развеять эти слухи и поддержать моральный дух страны, 24 октября Сталин вызвал к себе командующего войсками Московского военного округа и Московской зоны обороны генерала-лейтенанта П. А. Артемьева и командующего военно-воздушными силами Советского Союза генерала П. Ф. Жигарева и распорядился начать подготовку к параду в условиях строгой секретности. Для советского командования военный парад имел большое политическое значение. Он стал демонстрацией мужества и стойкости Советской армии и народа.

6 ноября на платформе станции метро Маяковская прошло заседание Московского городского совета. Во время заседания Сталин обратился к присутствующим с речью, которая транслировалась по радио на всю страну, а позже распространялась в виде листовок над оккупированными районами. В заключение речи Сталин заверил, что разгром германской армии близок.

В период подготовки к параду немецкие войска находились в 70-100 км от Москвы. В связи с этим с 5 ноября советская авиация наносила упреждающие бомбовые удары по аэродромам немецких войск. В ночь на 7 ноября были сняты чехлы со звёзд Кремлёвских башен, мавзолей был освобождён от маскировки, перед началом парада Красная площадь приняла торжественный вид. Командование парадом было возложено на генерала-лейтенанта Артемьева, а принимал парад председатель Государственного комитета обороны и Верховный главнокомандующий Сталин совместно с отозванным с Западного фронта заместителем наркома обороны маршалом Советского Союза С. М. Будённым.

Торжественный марш был открыт курсантами артиллерийского училища. С развёрнутым знамёнами, под боевые революционные марши, исполняемые оркестром штаба МВО под управлением дирижёра В. И. Агапкина, по главной площади страны прошли артиллеристы, пехотинцы, зенитчики и моряки. В параде участвовали батальоны курсантов Окружного военно-политического училища, Краснознамённого артиллерийского училища, полк 2-й Московской стрелковой дивизии, Московский флотский экипаж, два артиллерийских полка Московской зоны обороны, сводный зенитный полк Противовоздушной обороны, два танковых батальона резерва Ставки.

Усиленные меры безопасности, принятые во время проведения парада не позволили ни одному немецкому самолёту достичь Красной площади. На следующий день в сводке «Информбюро» сообщалось: «В день традиционного праздника Великой Октябрьской социалистической революции немецкое командование решило нанести по Москве мощный бомбовый удар и сорвать демонстрацию на Красной площади. Лётчики 6-го истребительного корпуса и зенитчики ПВО Москвы отразили налёт вражеских самолётов, сбив при этом 34 немецких самолёта. Ни одна бомба не упала на город, парад советских войск прошёл нормально».

6 и 7 ноября советское командование спланировало и осуществило ряд сильных ударов по врагу на Можайском, Волоколамском и Малоярославецком направлениях. Прямо с парада на главной площади страны бойцы Красной Армии отправлялись на фронт."
    </string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
</resources>